#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: mongodb-manual 2.6\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2014-09-03 15:39-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2014-10-12 20:42+0800\n"
"Last-Translator: YEXINGZHE54 <ispe54@gmail.com>\n"
"Language-Team: http://www.transifex.com/projects/p/mongodb-manual/language/"
"zh/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 1.6.9\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Language: zh\n"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:3
msgid "Geospatial Indexes and Queries"
msgstr "地理空间索引和查询"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:7
msgid ""
"MongoDB offers a number of indexes and query mechanisms to handle geospatial "
"information. This section introduces MongoDB's geospatial features. For "
"complete examples of geospatial queries in MongoDB, see :doc:`/"
"administration/indexes-geo`."
msgstr ""
"MongoDB提供了一系列的索引和查询机制来处理地理空间信息。这一节会介绍MongoDB的"
"地理索引特性。您可以阅读 :doc:`/administration/indexes-geo` 来了解关于MongoDB"
"中地理查询的完整示例。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:13
msgid "Surfaces"
msgstr "表面"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:15
msgid ""
"Before storing your location data and writing queries, you must decide the "
"type of surface to use to perform calculations. The type you choose affects "
"how you store data, what type of index to build, and the syntax of your "
"queries."
msgstr ""
"在您存储地理数据和编写查询条件前，首先，您必须选择表面类型，这将被用在计算"
"中。您所选择的类型将会影响您的数据如何被存储，建立的索引的类型，以及您的查询"
"的语法形式。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:20
msgid "MongoDB offers two surface types:"
msgstr "MongoDB提供了两种表面类型："

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:23
msgid "Spherical"
msgstr "球面"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:25
msgid ""
"To calculate geometry over an Earth-like sphere, store your location data on "
"a spherical surface and use :doc:`2dsphere </core/2dsphere>` index."
msgstr ""
"如果需要计算地理数据就像在一个类似于地球的球形表面上，您可以选择球形表面来存"
"储数据，这样就可以使用 :doc:`2dsphere </core/2dsphere>` 索引。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:29
msgid ""
"Store your location data as GeoJSON objects with this coordinate-axis order: "
"**longitude, latitude**. The coordinate reference system for GeoJSON uses "
"the :term:`WGS84` datum."
msgstr ""
"您可以按照坐标轴：**经度，纬度** 的方式把位置数据存储为GeoJSON对象。GeoJSON的"
"坐标参考系使用的是 :term:`WGS84` 数据。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:34
msgid "Flat"
msgstr "平面"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:36
msgid ""
"To calculate distances on a Euclidean plane, store your location data as "
"legacy coordinate pairs and use a :doc:`2d </core/2d>` index."
msgstr ""
"如果需要计算距离，就像在一个欧几里德平面上，您可以按照正常坐标对的形式存储位"
"置数据并使用 :doc:`2d </core/2d>` 索引。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:42
msgid "Location Data"
msgstr "位置数据"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:44
msgid ""
"If you choose spherical surface calculations, you store location data as "
"either:"
msgstr "如果您选择球形表面来计算，您可以选择把位置数据存储为如下两种格式之一："

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:48
msgid "GeoJSON Objects"
msgstr "GeoJSON对象"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:50
msgid ""
"Queries on :term:`GeoJSON` objects always calculate on a sphere. The default "
"coordinate reference system for GeoJSON uses the :term:`WGS84` datum."
msgstr ""
"对 :term:`GeoJSON` 的查询总是基于球形表面。GeoJSON的默认坐标参考系使用的是 :"
"term:`WGS84` 数据。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:54
msgid ""
"Support for GeoJSON storage and queries is new in version 2.4. Prior to "
"version 2.4, all geospatial data used coordinate pairs."
msgstr ""
"在版本2.4新引入了对GeoJSON的存储和查询支持。在版本2.4以前，所有的地理数据使用"
"坐标对的形式。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:59
msgid ""
"Support for additional GeoJSON types: MultiPoint, MultiLineString, "
"MultiPolygon, GeometryCollection."
msgstr "支持更多GeoJSON类型：多点, 多线段, 多-多边形, 几何体几何。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:63
msgid "MongoDB supports the following GeoJSON objects:"
msgstr "MongoDB支持如下GeoJSON对象："

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:65
msgid "Point"
msgstr "单点"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:67
msgid "LineString"
msgstr "线段"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:69
msgid "Polygon"
msgstr "多边形"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:71
msgid "MultiPoint"
msgstr "多点"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:73
msgid "MultiLineString"
msgstr "多线段"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:75
msgid "MultiPolygon"
msgstr "多-多边形"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:77
msgid "GeometryCollection"
msgstr "几何体集合"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:81
msgid "Legacy Coordinate Pairs"
msgstr "普通坐标对"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:83
msgid ""
"MongoDB supports spherical surface calculations on :term:`legacy coordinate "
"pairs` using a ``2dsphere`` index by converting the data to the GeoJSON "
"Point type."
msgstr ""
"MongoDB支持对使用 ``2dsphere`` 索引的 :term:`legacy coordinate pairs` （普通"
"坐标对）数据进行球面计算，方式是把数据转换成GeoJSON Point类型。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:87
msgid ""
"If you choose flat surface calculations, and use a ``2d`` index you can "
"store data only as :term:`legacy coordinate pairs`."
msgstr ""
"如果您选择的是平面计算且使用 ``2d`` 索引，那么您可以把数据存储为仅 :term:"
"`legacy coordinate pairs`格式。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:91
msgid "Query Operations"
msgstr "查询操作"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:93
msgid "MongoDB's geospatial query operators let you query for:"
msgstr "MongoDB地理空间查询操作允许您查询："

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:96
msgid "Inclusion"
msgstr "包含"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:98
msgid ""
"MongoDB can query for locations contained entirely within a specified "
"polygon. Inclusion queries use the :query:`$geoWithin` operator."
msgstr ""
"MongoDB可以查询被完全包含于一个指定多边形区域中的位置。包含查询使用的是 :"
"query:`$geoWithin` 操作符。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:102
msgid ""
"Both ``2d`` and ``2dsphere`` indexes can support inclusion queries. MongoDB "
"does not require an index for inclusion queries after 2.2.3; however, these "
"indexes will improve query performance."
msgstr ""
" 两种索引： ``2d`` 和 ``2dsphere`` 索引都支持包含查询。在版本2.2.3之后，对于"
"包含查询，MongoDB不再要求有索引。但是，这些索引可以提升查询性能。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:107
msgid "Intersection"
msgstr "交叉"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:109
msgid ""
"MongoDB can query for locations that intersect with a specified geometry. "
"These queries apply only to data on a spherical surface. These queries use "
"the :query:`$geoIntersects` operator."
msgstr ""
"MongoDB可以查询位置和一个指定几何图形的交叉。这些查询仅可以被用于查询存储在球"
"形平面上的数据。这些查询使用 :query:`$geoIntersects` 操作符。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:113
msgid "Only ``2dsphere`` indexes support intersection."
msgstr "只有 ``2dsphere`` 索引才支持交叉。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:116
msgid "Proximity"
msgstr "邻近"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:118
msgid ""
"MongoDB can query for the points nearest to another point. Proximity queries "
"use the :query:`$near` operator. The :query:`$near` operator requires a "
"``2d`` or ``2dsphere`` index."
msgstr ""
"MongoDB可以查询和某个点最近的其他点。邻近查询使用 :query:`$near` 操作符。 :"
"query:`$near` 操作符要求有 ``2d`` 或者 ``2dsphere`` 索引。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:125
msgid "Geospatial Indexes"
msgstr "地理空间索引"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:127
msgid ""
"MongoDB provides the following geospatial index types to support the "
"geospatial queries."
msgstr "MongoDB提供了如下的地理索引类型来支持地理查询。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:131
msgid "``2dsphere``"
msgstr ""

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:133
msgid ":doc:`2dsphere </core/2dsphere>` indexes support:"
msgstr ":doc:`2dsphere </core/2dsphere>` 索引可以支持如下特性："

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:135
msgid "Calculations on a sphere"
msgstr "在球形平面上的计算"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:137
msgid ""
"GeoJSON objects and include backwards compatibility for legacy coordinate "
"pairs."
msgstr "GeoJSON对象和对普通坐标对的向后兼容。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:140
msgid ""
"A compound index with scalar index fields (i.e. ascending or descending) as "
"a prefix or suffix of the ``2dsphere`` index field"
msgstr ""
"复合索引。这个复合索引可以包含一个 ``2dsphere`` 索引字段以及一些按升序或降序"
"建立的普通索引字段(作为 ``2dsphere`` 索引的前缀或者后缀)。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:143
msgid "``2dsphere`` indexes are not available before version 2.4."
msgstr "在版本2.4之前``2dsphere`` 索引是不可用的。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:146
msgid ":doc:`/tutorial/query-a-2dsphere-index`"
msgstr ""

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:149
msgid "``2d``"
msgstr ""

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:151
msgid ":doc:`2d </core/2d>` indexes support:"
msgstr ":doc:`2d </core/2d>` 索引支持如下特性："

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:153
msgid "Calculations using flat geometry"
msgstr "使用平面几何的方式计算"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:155
msgid ""
"Legacy coordinate pairs (i.e., geospatial points on a flat coordinate system)"
msgstr "普通坐标对（比如，在一个平面坐标系中的点）"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:158
msgid ""
"A compound index with only one additional field, as a suffix of the ``2d`` "
"index field"
msgstr ""
"作为复合索引，额外索引一个键。方法是，把额外的一个键作为 ``2d`` 索引键的后缀"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:161
msgid ":doc:`/tutorial/query-a-2d-index`"
msgstr ""

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:164
msgid "Geospatial Indexes and Sharding"
msgstr "地理空间索引和分片"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:166
msgid "You *cannot* use a geospatial index as the :term:`shard key` index."
msgstr "您 **不能** 使用地理索引来作为 :term:`shard key` 索引。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:168
msgid ""
"You can create and maintain a geospatial index on a sharded collection if "
"using fields other than shard key."
msgstr ""
"您可以在一个被分片的集合上创建并维护一个一个地理空间索引，使用的不能是分片"
"键。"

#: ../source/includes/fact-near-sharded-cluster.rst:1
msgid ""
"For sharded collections, queries using :query:`$near` are not supported. You "
"can instead use either the :dbcommand:`geoNear` command or the :pipeline:`"
"$geoNear` aggregation stage."
msgstr ""
"对于被分片的几何，使用了 :query:`$near` 操作的查询是不被支持的。作为替代，您"
"可以使用 :dbcommand:`geoNear` 命令或者 :pipeline:`$geoNear` 在聚合阶段的时"
"候。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:173
msgid "You also can query for geospatial data using :query:`$geoWithin`."
msgstr "您还可以使用 :query:`$geoWithin` 来查询地理空间数据。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:176
msgid "Additional Resources"
msgstr "其它资源"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:178
msgid ""
"The following pages provide complete documentation for geospatial indexes "
"and queries:"
msgstr "以下页面提供了关于地理空间索引和查询的完整文档"

#: ../source/includes/toc/dfn-list-indexes-concepts-geo.rst:7
msgid ":doc:`/core/2dsphere`"
msgstr ""

#: ../source/includes/toc/dfn-list-indexes-concepts-geo.rst:4
msgid ""
"A ``2dsphere`` index supports queries that calculate geometries on an earth-"
"like sphere. The index supports data stored as both GeoJSON objects and as "
"legacy coordinate pairs."
msgstr ""
"MongoDB的 ``2dsphere`` 索引支持查询在一个类地球的球面上进行几何计算。 索引支"
"持以GeoJSON对象或者普通坐标对的方式存储数据。"

#: ../source/includes/toc/dfn-list-indexes-concepts-geo.rst:12
msgid ":doc:`/core/2d`"
msgstr ""

#: ../source/includes/toc/dfn-list-indexes-concepts-geo.rst:10
msgid ""
"The ``2d`` index supports data stored as legacy coordinate pairs and is "
"intended for use in MongoDB 2.2 and earlier."
msgstr ""
" MongoDB的 ``2d`` 索引支持以普通坐标对的方式存储数据，用于MongoDB2.2版及以"
"前。"

#: ../source/includes/toc/dfn-list-indexes-concepts-geo.rst:18
msgid ":doc:`/core/geohaystack`"
msgstr ""

#: ../source/includes/toc/dfn-list-indexes-concepts-geo.rst:15
msgid ""
"A haystack index is a special index optimized to return results over small "
"areas. For queries that use spherical geometry, a ``2dsphere`` index is a "
"better option than a haystack index."
msgstr ""
"haystack索引是一个被特殊优化过的索引，用于返回小区域结果。对于那些使用球面几"
"何的查询而言， ``2dsphere`` 会是一个更好的选择。"

#: ../source/includes/toc/dfn-list-indexes-concepts-geo.rst:23
msgid ":doc:`/core/geospatial-indexes`"
msgstr ""

#: ../source/includes/toc/dfn-list-indexes-concepts-geo.rst:21
msgid ""
"Provides a more in-depth explanation of the internals of geospatial indexes. "
"This material is not necessary for normal operations but may be useful for "
"troubleshooting and for further understanding."
msgstr ""
"提供了对地理索引更深层次本质的阐释。这份材料对于普通操作者不是必须的，但是对"
"于正在排除障碍或者想要更深入理解的用户也许有点帮助。"

#: ../source/applications/geospatial-indexes.txt:185
msgid ":ref:`geospatial-query-compatibility-chart`"
msgstr ""
